# 動かして身につける機械学習

-----

## 機械学習で問題が解けるようになる

### 目標

- Python (scikit-learn) を使って、数値データとラベルから、モデルを作ることができるようになる
- モデルにデータを当てはめて、予測ができるようになる
- 教師あり学習の基本的な周辺知識を大体身につける

### 想定参加者

機械学習をこれから学びたい人。
Pythonはあまり知らない。
パソコン操作はできる。
数式は苦手。

### 環境

- Windows, MacOS, Linux
- Python 3.6
- scikit-learn
- numpy

### 扱うこと

- 教師あり学習
- 数値データ
- 回帰と分類
- 訓練と予測
- 精度の計算
- Python の環境設定及び基本的な動かし方
- Python, scikit-learn 上での実行

### 扱わないこと

上記以外の全て。特に

- 統計学
- 教師あり学習以外の機械学習
- 機械学習個々の手法のアルゴリズム
- データの前処理
- ハイパーパラメータ
- ディープラーニング
- 自然言語処理
- 画像認識
- Python の細かい文法

### キーワード

- 教師あり学習と教師なし学習
- データ
    - テーブルデータ
- 特徴量とラベル（説明変数と目的変数）
- 回帰と分類
    - 回帰
    - 分類
        - 2クラス分類
        - 多クラス分類
- 精度
    - confusion matrix
        - precision
        - recall
        - f値
    - 二乗誤差
- 訓練と予測
- 汎化性能と過学習
- 訓練データとテストデータ
- 機械学習の手法

### 進行

- 機械学習とは
- モデルを作る工程
    - データの準備
    - アルゴリズム選定
    - 訓練
- モデルを使う工程
    - データの準備
    - モデルの読み込み
    - 予測
- 休憩
- 特徴量とラベル
- 教師ありと教師なし
- 回帰と分類
- 訓練データとテストデータ
- 精度
- 汎化性能と過学習

-----

## 機械学習の問題に落とし込めるようになる

### 目標

- 課題を機械学習の問題に落とし込めるようになる
- CSV, JSON 形式のデータを読み込み、機械学習で解ける形に変換できるようになる

### 想定参加者

教科書のデータで機械学習のモデル作りができるようになったけど、自分のデータだとどうやったらいいかよくわからない人。
あるいは、機械学習をこれから学びたい人。
Pythonは少し知ってる。
パソコン操作はできる。
数式は苦手。

### 環境

- Windows, MacOS, Linux
- Python 3.6
- scikit-learn
- numpy

### 扱うこと

- データの前処理
- 基本的な機械学習の問題定式化
- Python の環境設定及び基本的な動かし方
- Python の `if` 文, `for` 文, `list`, `dict` など Python の基本
- Python でのデータの読み込みと書き出し
- Python, scikit-learn を使ったモデル構築

### 扱わないこと

上記以外の全て。特に

- 統計学
- 機械学習個々の手法のアルゴリズム
- ディープラーニング
- 自然言語処理
- 画像認識
- pandas
- Python の関数やクラス以上の難しいこと

### キーワード

- 外れ値
- 欠損値
- 問題設定
- json csv
- 結合
- 選択
- one of n (ダミー変数展開)
- ロング形式、ワイド形式
- フィルタ
- 区間集計

### 進行

- SERIAL No.1. のダイジェスト
    - 教師あり学習の基本
    - モデル構築
    - モデルを使った予測
- 機械学習の問題設定とは
    - 機械学習で扱うモノの単位
- 機械学習で使えるデータと、そうでないデータ
- 休憩

-----

## 機械学習のモデルを使った Web アプリを作れるようになる

### 目標

- 機械学習で作ったモデルを flask で作る Web アプリに組み込めるようになる

### 想定参加者

ビジネスの課題を機械学習の予測モデルを作って解決できるようになったけど、それをいちいちレポートにするのに飽き飽きしている人。
あるいは、機械学習をこれから学びたい人。
Pythonは少し知ってる。
パソコン操作はできる。
数式は苦手。

### 環境

- Windows, MacOS, Linux
- Python 3.6
- scikit-learn
- numpy

### 扱うこと

- Python の環境設定及び基本的な動かし方
- Python, scikit-learn を使ったモデル構築
- Python のクラスや関数などの文法
- Python, flask を使った基本的な Web アプリの作り方

### 扱わないこと

- データの前処理
- 機械学習
- flask 以外の Web フレームワーク

### キーワード
